抗日戰爭後, 蔣介石應該點部署先至唔會輸 / 和波?

背景:
八年抗戰國軍已經好攰, 冇能力再打多次內戰
共軍拎哂東平日本留低既武器, 而且過去八年日益狀大, 以戰養戰
而且上上下下以逸待勞, 一早準備好打內戰
同時, 八年抗戰洗左國民黨洗左好多軍費, 成個政府一窮二白

國際關係
蘇聯撐中共 但歐美已經厭戰, 唔想再支持光頭佬
而且杜魯門同光頭佬有心結

大家點睇?

from DAVID TANG
1945年8 月日本投降，蔣介石持著因為成功抗日而如日中天的威望， 一心要一擧打垮中共，沒有認真想過談判之類的方法。

問題是，當時的形勢並非老蔣想像中那麼好。第一，跟日本苦戰了8年，全國上下都累了，不想再打仗，也沒錢再打。

二、疲憊的國軍至從抗戰中期，尤其美國於1941年參戰以後，開始鬆懈甚至腐化了，中共卻以逸待勞下養精蓄銳，更有時間滲透國民黨。

三、蘇聯在日本投降前夕，入侵日本控制的中國東北，然後把大批日本關東軍的武器交給中共，令國共之間的軍備差距大大縮小。

四，美國之前之所以支持國民黨，是因為日本這個共同敵人，日本沒了，美國無意為了國民黨倦入另一場戰事。

但蔣犯下一生最大的錯，一意孤行，不但要打，更要head to head的打，把最精銳的50萬軍隊深入東北，跟中共主力正面決戰，結果在美國的搞局下，不但殲滅不了中共主力，卻反過來給圍攻，精銳盡失。

更要命的是，無錢又要打仗，只好印銀紙，結果引發災難式通脹，一袋錢只買得一籃雞蛋，失盡人心。同時，因為無錢，要裁軍，但又無錢照顧退下來的軍人，結果迫使他們投共。在軍事上，蔣又變得忌才，收起最打得的孫立人跟白崇禧等，改由自己搖控指揮，結果在華北再吃兩次大敗。

在美國撒手不管下，國民政府只得退守台灣，不是中共在1950年跟美國打韓戰，以至美國派第七艦隊守備台灣的話，中華民國早已煙消雲散。

若果1945年之時，蔣不去跟中共爭東北，不急著打，中共本身難以破關南下，國民政府再趁和平集中力量經營長城以南的中原的話，說不定能夠好像二戰後的南韓跟西德般，在中原逐步建立民主的資本主義經濟，再等待時機，好像東西德一樣統一。

所以我經常說，如果一味靠打靠印銀紙就可以解決問題，中國今天的首都還在民國時的南京了。噢，不，應該還在千秋萬世的大秦帝國的咸陽才對。

推下

其實冇
共產黨有蘇聯支持
國民黨又冇美國幫
點打都輸

國軍戰敗原因分析如下：

1. 杜魯門乃千古罪人，對國軍實施禁運
2. 蘇共將二戰繳獲日軍物資交給中共
3. 戴笠比中共陰死後，軍統局瀕臨瓦解，毛人鳳無力繼承戴雨農生前以他一人為中心的強大諜報網絡，以致國軍被匪類滲透
4. 宋家三小姐丈夫孔祥熙貪污猖狂，一人淘空國庫，國軍無力解決惡性通脹問題
5. 中共擅於統戰，於雙十協定/重慶和談（實際上第一個政治協商會議），藉此毛澤東比蔣中正更懂統戰，（假裝）禮賢下士拉攏左、中、右不同路線的人（中間偏差的中國民主同盟）（後來搞所謂多黨合作制 - 名義上第一屆中國人民政治協商會議：成功統戰宋慶齡、社會名流、軍閥後人、投降國軍等，旨在拉攏非共產黨人的影響力，穩定建國初期的亂局（這批人當時都是次要矛盾，主要矛盾（政權穩定性）被清除後，他們便成了主要矛盾被肅清））

美國真係好仆街, 睇住光頭佬死, 但最後又肯派支艦隊守住台灣海峽

休養生息
自己帶頭唔好貪

唔駛打，然後依家你同我都會講緊日文，OT到仆街，收工搭JR大陸南線返屋企附近間松屋/日高屋食飯...

應該即刻上連登開post請教連登軍事家s

但政府已經冇錢, 點算

俄文就真

清你會唔會太枱舉蘇共

其實1944年國民黨已經輸咗, 因為國民黨班友太廢柴太貪心太腐敗, 當時美國駐華嘅軍人親身領教國軍係超級豬隊友, 就已失去美國嘅信心同支持, 美國一早諗住用完即棄

1944湘桂大潰敗後, 畀中國符碌等到蘇聯參戰一下子消滅號稱70萬人嘅日本關東軍, 日本食咗兩粒原子彈, 日本向盟軍投降, 於是超級廢柴豬隊友坐係度都贏, 其實係連日本都打唔贏嘅弱雞, 冇美國撐住點夠食晒日軍裝備仲有蘇聯軍援嘅支共打?

以為贏咗日本就好醒, 但蔣介石自己又唔係醒, 黃埔中央軍嫡系班友又係一班廢柴, 少數有能力嘅正常人一有出頭之勢就被玩謝雪藏流放, 捱到1945接手係個山河破碎, 國民經濟破產, 差不多全民失業嘅第三世界農業國家, 一班只識貪污同內鬥嘅軍頭, 同埋一班豪無現代國家金融財經思維嘅官僚, 結果係用重稅+狂印銀紙去消滅僅餘嘅生產力, 唔死先出奇

國民黨要贏? 1943年開始就要聽史迪威講由美國主導重建及指揮國軍, 唔好浪費後來十萬青年十萬軍最後嘅民氣, 咁就唔會有1944嘅大潰敗, 仲可以調轉頭反攻華南華中, 支共就無咁易擴大日治淪陷區嘅地盤, 消去後來華中農村包圍城市而引發大城市嘅斷糧同通脹大爆發

同埋有一支幾十萬人嘅真美械部隊, 點都好過後來只有靠係印度重組嘅孫立人新一師去打東北, 而其他所謂美械部隊只不過是拿著M1步槍嘅拉夫雜牌軍

好簡單，主力部署關內
東北打防禦就夠晒

當年差D就登陸日本本島啦wor
如果唔係當年中國係同盟國陣營並且收復得返大陸 俄佬一早食左日本佔領既地方

劃江而治 國民政府可保半壁江山

David Tang 近代史

蘇聯唔係一開始就撐中共統一全國，史太林覺得中共食唔哂

常凱申肯割東北比中共做山寨王，等蘇聯勒住中共

軍事上重用孫立人呢啲真正有料既人，咪用胡宗南呢啲廢柴

國民黨內部共諜盡量清，反貪就算鳩數啦但都唔好離譜到美帝反感

等到韓戰開波中國自然係美帝第一扶植對象，根本冇得輸

點解美國唔幫拖？國民黨廢囉on9

本身都諗住俾中共打埋台灣，
好彩有韓戰先冇事

係黨唔好貪，高官唔好貪
美援都俾班高官貪撚哂

佢啲史料好勁,好鐘意睇佢啲文

直接自行解體，比各地自治就得，當各地自己話事就無人想入共黨再under其他人
守返自己家鄉易好多

輸咗咪幾好 咁台灣先有機會真正屬於台灣人